台上奏國歌 台下學生唱革命曲

台上奏國歌 台下學生唱革命曲

在同一個禮堂裏，台上教職員肅立唱國歌（左圖），台下全體學生聲嘶力竭唱《Do You Hear the People Sing？》，老師未有阻止，雙方唱畢後坐下。

【本報訊】新學年伊始，中學生除罷課外，亦「兄弟爬山」聲援反送中運動。保良局何蔭棠中學開學禮當日奏國歌時，台下學生未有跟隨合唱，反高唱法國革命名曲《Do You Hear the People Sing？》，教職員及校長未有阻止。筲箕灣官立中學學生亦勇敢地在唱畢校歌後，高聲呼叫「五大訴求，缺一不可」等口號。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

校長訓詞：求同存異

網上廣傳片段，保良局何蔭棠中學於開學禮當日奏國歌時，台下學生未有跟隨合唱，反而唱出反極權統治的法國革命名曲《Do You Hear the People Sing？》，直至國歌奏完。學生唱抗爭歌曲期間，台上的校長、老師繼續昂首肅立，凝視前方，未有阻止。校長林少娟接着宣讀致訓詞，表示今年更希望學生「求同存異，和而不同」，並珍惜身邊同學，保持和諧大家庭，未知是否意有所指，一眾學生隨即高喊「五大訴求，缺一不可」。

主持開學禮的學生宣佈開學禮結束後，以個人身份向全體同學感性地說：「希望大家謹記，兄弟爬山，各自努力……」歡呼聲隨即此起彼落，學生續說：「大家有不同的崗位，都要謹守自己的崗位，不論遇到任何困難，都要勇敢面對，望吓身邊同學仔，回望一下我哋一齊行過嘅路，秉持着不篤灰、不割席、不分化，多謝各位」。隨着開學禮結束，老師離場，學生繼續高唱《Do You Hear the People Sing？》，聲如洪鐘的叫喊口號聲不斷。不過，有關原片已於YouTube下架，上載影片的用戶「保棠之聲 Voice of Po Tong」亦關閉賬號，原因未明。

在港島東，筲箕灣官立中學反修例關注組亦在其Instagram上載片段，學生於開學禮的早會結束前，一眾學生唱畢校歌後，隨即有學生叫喊口號「光復香港」。

雖然有學生似乎感意外望向後方，但仍有大批學生呼應，喊出「時代革命」；然後繼續高叫「五大訴求，缺一不可」、「香港人加油」口號。負責主持的學生則在學生叫完口號後，才請在座校長、老師離開禮堂。

聖馬可中學反修例罷課關注組亦有在其Instagram上載宣傳影片，影片配上港版抗爭歌《問誰未發聲》，記錄近日的罷課，影片中有學生於操場集會，叫口號。末段寫到「馬可人，遍地開花，齊上齊落」，隨後以「五大訴求，缺一不可」、「香港人加油」口號作結。

■記者張雅婷

上一則
上一則
中華基金中學讓步 不處分罷課生

下一則
下一則
街坊奠何中女校長以示不滿

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

點解香港嘅學生可以咁高質

Sorry 借位 快簽香港對林嘉欣所謂的“讓步”說“不”，繼續呼籲美國通過“香港人權與民主法案https://petitions.whitehouse.gov/petition/hong-kong-say-no-carrie-lams-so-called-concessions-continue-call-us-pass-hk-human-rights-and-democracy-act

好青春
好感動

有無人backup 左

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命